深水埗露宿者稱遭便衣警毀家當、踩下陰 團體轟警可恥促道歉賠償

有協助露宿者的人士今早發起行動，抗議上周有便衣警員到通州街公園，懷疑想搜查露宿者有無毒品或其他犯罪證據，期間用鐵鎚打爛露宿者的椅子、罐頭等物品，更有露宿者稱期間被女警扯頭髮及踩下體，期間有警員呼喝他們「你哋呢班乞兒！」有關注露宿者權益的人士批評有關警員不是執法，只是想侮辱露宿者，做法可恥，促警方等政府部門善待露宿者，並向露宿者道歉及賠償。

《立場新聞》正就事件向警方查詢，暫未獲回覆。

關注露宿者權益的牧師林國璋、神父甘浩望、深水埗區議員譚國僑等人今早在通州街公園發起行動，抗議上周一（2月24日）有約 7 名警員粗暴對待露宿者。《蘋果日報》引述當日在場的越南籍露宿者阿山表示，在當晚約7時許，突然有多名身穿黑衣的便衣警員來到他們所居住的涼亭，聲稱「睇吓有冇犯法」，並搜查露宿者的物品。

阿山指，當時警員趕他們一行 4 人在一旁查身份證，另外有警員則疑因未能尋獲可疑物品，遂用鐵鎚打爛他們的物品，包括豉油樽、鹽、椅子等，亦有食米的包裝袋被刺穿。報道引述阿山表示，該些便衣警員沒有展示證件，不過他以前曾見過其中一至兩人，故能確定他們為便衣警。

林國璋亦引述露宿者指，有女警將其中一名男露宿者壓坐地上，並扯他的頭髮，及用腳踩其下體。有協助露宿者的義工則表示，近月防暴警員截查露宿者的次數增多，甚至可達一天 7、8 次，認為警方想藉此趕走露宿者。

社福界立法會議員邵家臻今午則在 facebook 表示，得悉有警民關係組聯絡林國璋，指其示威行動污蔑警隊形象，要求林牧師在面書上澄清及更正。

《獨立媒體》亦報道，記者今早離開通州街公園時，也遇到有 7 名防暴警員正在截查一名疑在該處露宿的男子。

忠誠勇毅，邊撚度勇呀睇過

法官：警察唔上庭唔關我事 總之你打警察就係襲警要坐監

打班手冇寸鐵就勇過閪

一就係咁，一有權力呢……

班恐怖分子連露宿者都唔放過

社福界立法會議員邵家臻今午則在 facebook 表示，得悉有警民關係組聯絡林國璋，指其示威行動污蔑警隊形象，要求林牧師在面書上澄清及更正。

話你地扯頭髮踩下面算斯文啦
應該話係讚賞黎

有女警將其中一名男露宿者壓坐地上，並扯他的頭髮，及用腳踩其下體
加撚線差婆一定死TB

欺善怕惡最撚叻

留定針筒啦

毅進星$100賭係tb有冇人跟

丐幫都敢攪，離集體中招不遠了……